---
title: 'AUBERGE ET RESTAURATION'
media_order: 'auberge-cheminee.jpg,auberge-produits.jpg,Menu_Bison-Ranch.pdf,wallpaper_auberge.jpg'
meta_title: 'Auberge et restauration'
meta_description: 'Menus traditionnels - Viande de bison - Cadre rustique'
background_image: wallpaper_auberge.jpg
contents:
    -
        id: auberge
        class: block
        aside:
            -
                title: 'Infos et réservation'
                content: "<nav class=\"subnavigation\">\r\n    <ul>\r\n        <li markdown=\"1\">[Carte complète <i>Version PDF à télécharger</i>](Menu_Bison-Ranch.pdf)</li>\r\n        <li markdown=\"1\">[Réservation <i>Formulaire de contact</i>](/contact)</li>\r\n        <li markdown=\"1\">[Plan d'accès <i>Ou nous trouver ?</i>](/contact#access)</li>\r\n    </ul>\r\n</nav>"
            -
                widget: schedule
        contents:
            -
                title: 'UN CADRE RUSTIQUE'
                content: "**Si vous souhaitez vous restaurer dans un cadre Far West chaleureux et rustique, vous êtes au bon endroit !** \r\n\r\n**Notre restaurant vous accueille à l'intérieur au coin de la cheminée, ou en terrasse par beau temps, du mercredi au dimanche de 10h à 22h.**"
                image: auberge-cheminee.jpg
            -
                content: "Tout en gardant une cuisine simple, faite de grillades à la cheminée, de röstis, de fondues et d'assiettes campagnardes, il vous est aussi proposé des menus sur commande à partir de 20 personnes.\r\n\r\nLe pain est préparé \"maison\" quotiennement pour vos petits déjeuners. Vous pourrez déguster la viande de bison issue de notre élevage selon la saison. 10 à 12 bisons sont destinés annuellement au restaurant.\r\nCependant, pour combler le manque de morceaux nobles nous servons de temps à autre de la viande importée du Canada."
                image: auberge-produits.jpg
            -
                content: '<p class="hint"><b>Paiement par carte accepté</b>Postcard, EC-direct. Visa et Mastercard + 2%.</p>'
    -
        id: auberge-menu
        class: block
        aside:
            -
                title: Téléchargement
                content: "<nav class=\"subnavigation\">\r\n    <ul>\r\n        <li markdown=\"1\">[Carte complète <i>Version PDF à télécharger</i>](Menu_Bison-Ranch.pdf)</li>\r\n    </ul>\r\n</nav>"
        contents:
            -
                title: 'La carte'
                content: "<div class=\"carte\">\r\n    <h3 class=\"title\">Petit déjeuner (jusqu'à 11h)</h3>\r\n    <table>\r\n        <tbody><tr>\r\n            <td>\r\n                <strong>Petit déjeuner à volonté</strong>\r\n                <i>(pain, beurre, confiture, fromage, café/thé/choco/jus d'orange)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 12.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Supplément pour assiette de viande</strong>\r\n                <i>(jambon, terrine de bison, saucisse de bison)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 14.-</td>\r\n        </tr>\r\n        </tbody>\r\n    </table>\r\n</div>\r\n<div class=\"carte\">\r\n    <h3 class=\"title\">Toute la journée</h3>\r\n    <table>\r\n        <tbody><tr>\r\n            <td><strong>Sandwich</strong>\r\n                <i>(jambon - saucisse ou fromage)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 5.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Sandwich mélange</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 6.50.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Portion fromage</strong> (120gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 9.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options-title\">\r\n            <td colspan=\"2\"><strong>Saucisse sèche sur planche</strong></td>\r\n        </tr><tr class=\"options\">\r\n            <td>- Bison (180gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 13.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- Boeuf (180gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 10.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- Cheval (180gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 10.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Terrine de bison sur planche</strong> (env. 150 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 12.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Assiette de jambon froid</strong> (150 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 14.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Planche express</strong><br>Saucisse de Bison (env. 180 gr.), fromage du Chasseral Niola (env. 80 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 15.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Assiette froide</strong><br>\r\n                (jambon, saucisse sèche, lard, fromage, terrine)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 17.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Fondue au fromage</strong> (200gr.) <i>minimum 2 portions</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 19.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Fondue 3 fromages</strong> (250gr.)\r\n                <i>(gruyère, vacherin et tête de moine)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 25.-</td>\r\n        </tr>\r\n        </tbody>\r\n    </table>\r\n</div>\r\n<hr>\r\n<div class=\"carte\">\r\n    <h3 class=\"title\">Les viandes</h3>\r\n    <table>\r\n        <tbody><tr>\r\n            <td><strong>Steak de bison *</strong> (180 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 35.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Emincé de bison *</strong> (200 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 25.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Entrecôte de bison *</strong> (180 gr.)\r\n                <i>(décembre à juin de notre élevage, juillet à novembre du Canada)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 45.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Filet de bison *</strong> (180 gr.)<br></td>\r\n            <td><i>chf</i> 50.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Entrecôte de cheval</strong> (180 gr.)<br></td>\r\n            <td><i>chf</i> 25.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Entrecôte de cheval</strong> (250 gr.)<br></td>\r\n            <td><i>chf</i> 29.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Côtelette de porc</strong> (200 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 20.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Jambon</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 19.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Salade Fitness</strong><br>Salade mixte, Poulet grillé (env. 150 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 18.-</td>\r\n        </tr>\r\n        </tbody>\r\n    </table>\r\n    <p>* Viande de notre élevage (ou canada pour entrecôte)</p>\r\n    <p>Nos viandes sont accompagnées avec une salade verte, terrine bison, rösti maison et beurre maison. Nos viandes sont servies de : 12h00 à 14h00 et 18h00 - 22h00 et le weekend non-stop.</p>\r\n</div>\r\n<hr>\r\n<div class=\"carte\">\r\n    <h3 class=\"title\">Les desserts</h3>\r\n    <table>\r\n        <tbody><tr>\r\n            <td><strong>Cornet à la crème</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 3.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options-title\">\r\n            <td colspan=\"2\"><strong>Meringue</strong></td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- petite</td>\r\n            <td><i>chf</i> 4.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- grande</td>\r\n            <td><i>chf</i> 5.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- Supplément avec glace</td>\r\n            <td><i>chf</i> 2.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Café glacé</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 7.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Chaud - froid</strong> <i>(glace vanille, framboises chaudes, chantilly)</i></td>\r\n            <td><i>chf</i> 7.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Sorbet Colonel</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 7.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options-title\">\r\n            <td colspan=\"2\"><strong>Glace</strong> <i>(Vanille, fraise, mocca et citron)</i></td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- 1 boule</td>\r\n            <td><i>chf</i> 3.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- 2 boules</td>\r\n            <td><i>chf</i> 5.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td> - Supplément chantilly</td>\r\n            <td><i>chf</i> 1.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options-title\">\r\n            <td colspan=\"2\"><strong>Vermicelle</strong> (hiver)</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- Petit</td>\r\n            <td><i>chf</i> 4.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- grand</td>\r\n            <td><i>chf</i> 5.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr class=\"options\">\r\n            <td>- Supplément avec glace</td>\r\n            <td><i>chf</i> 2.50</td>\r\n        </tr>\r\n        </tbody>\r\n    </table>\r\n</div>\r\n<hr>\r\n<div class=\"carte\">\r\n    <h3 class=\"title\">À l'emporter</h3>\r\n    <table>\r\n        <tbody><tr>\r\n            <td><strong>Saucisse sèche de boeuf (la pièce)</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 7.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Saucisse sèche de bison (la pièce)</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 10.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Terinne de bison</strong> (100 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 3.-<br></td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Terrine foie de bison</strong> (la pièce)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 10.-<br></td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Pain maison</strong> (la pièce)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 5.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Fromage Niola</strong> (au kg)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 22.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Fromage Tête de moine</strong> (au kg)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 22.50</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Elixir de Chasseral</strong> 5dl.</td>\r\n            <td><i>chf</i> 30.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Miel des Franches-Montagnes</strong> (500 gr.)</td>\r\n            <td><i>chf</i> 12.-</td>\r\n        </tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><strong>Fagot de bois</strong></td>\r\n            <td><i>chf</i> 9.-</td>\r\n        </tr>\r\n        </tbody>\r\n    </table>\r\n</div>"
            -
                title: 'Nos menus'
                content: "<p>Les menus sont servis à partir de 20 personnes minimum et sur pré-commande.</p>\r\n<div class=\"menu\">\r\n    <h4 class=\"title\">menu 1</h4>\r\n    <p>Röstis maison, salade verte, fromage du Chasseral, jambon et terrine de Bison\r\n        <span>****</span>\r\n        Cornet à la crème</p>\r\n    <p><i>chf</i> 28.-<br/><i>chf</i> 25.-<br/><i>(sans le cornet à la crème)</i></p>\r\n</div>\r\n<div class=\"menu\">\r\n    <h4 class=\"title\">menu 2</h4>\r\n    <p>Salade verte et terrine de Bison\r\n        <span>****</span>\r\n        Emincé de Bison mexicain, röstis maison\r\n        <span>****</span>\r\n        Meringue</p>\r\n    <p><i>chf</i> 31.50</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"menu\">\r\n    <h4 class=\"title\">menu 3</h4>\r\n    <p>Salade verte\r\n        <span>****</span>\r\n        Jambon au grill, röstis maison\r\n        <span>ou</span>\r\n        Côtelette de porc\r\n        <span>ou</span>\r\n        Entrecôte de cheval 180 gr.\r\n        <span>ou</span>\r\n        Entrecôte de cheval 250 gr.\r\n        <span>****</span>\r\n        Meringue</p>\r\n    <p><i>chf</i> 23.- / 23.- / 27.50 / 32.50</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"menu\">\r\n    <h4 class=\"title\">menu 4</h4>\r\n    <p>Saucisse de bison sur planche\r\n        <span>****</span>\r\n        Fondue au fromage\r\n        <span>****</span>\r\n        Cornet à la crème</p>\r\n    <p><i>chf</i> 26.-</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"menu\">\r\n    <h4 class=\"title\">menu 5</h4>\r\n    <p>Buffet de salades\r\n        <span>****</span>\r\n        Buffet de viande (ailes de poulet au grilles, jambon au grilles, entrecôte de cheval, émincé de bison mexicain)\r\n        <span>****</span>\r\n        Cornet à la crème</p>\r\n    <p><i>chf</i> 33.-</p>\r\n</div>"
---

Des menus traditionnels - Viande de bison - Cadre rustique